# Chinese translations for fcitx5-macos package
# fcitx 软件包的繁體中文翻译.
# Copyright (C) 2024 fcitx5-macos's contributors
# This file is distributed under the same license as the fcitx5-macos package.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: fcitx 5\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-07-31 09:11-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2025-08-10 18:16-0400\n"
"Last-Translator: Qijia <liumeo@pku.edu.cn>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: macosfrontend/macosfrontend.h:27
msgid "Hidden"
msgstr "隱藏"

#: macosfrontend/macosfrontend.h:28
msgid "Toggle input method"
msgstr "切換輸入法"

#: macosfrontend/macosfrontend.h:28
msgid "Menu"
msgstr "選單"

#: macosfrontend/macosfrontend.h:53
msgid "Status bar"
msgstr "狀態列"

#: macosfrontend/macosfrontend.h:56
msgid "App default IM"
msgstr "應用程式預設輸入法"

#: macosfrontend/macosfrontend.h:58
msgid "Vim mode"
msgstr "Vim 模式"

#: macosfrontend/macosfrontend.h:60
msgid "Simulate key release"
msgstr "模擬按鍵釋放"

#: macosfrontend/macosfrontend.h:63
msgid "Delay of simulated key release in milliseconds"
msgstr "模擬按鍵釋放延遲毫秒數"

#: macosfrontend/macosfrontend.h:66
msgid "Monitor Pasteboard"
msgstr "監視剪貼簿"

#: macosfrontend/macosfrontend.h:68
msgid "Remove tracking parameters"
msgstr "清除追蹤參數"

#: macosfrontend/macosfrontend.h:71
msgid "Poll Pasteboard interval (s)"
msgstr "輪詢剪貼簿的間隔（秒）"

#: macosnotifications/macosnotifications.h:20
msgid "Hidden Notifications"
msgstr "隱藏通知"

#: webpanel/webpanel.h:17 webpanel/webpanel.h:23 webpanel/webpanel.h:28
msgid "System"
msgstr "系統"

#: webpanel/webpanel.h:17
msgid "Light"
msgstr "淺色"

#: webpanel/webpanel.h:17
msgid "Dark"
msgstr "深色"

#: webpanel/webpanel.h:18
msgid "Horizontal"
msgstr "水平"

#: webpanel/webpanel.h:18
msgid "Vertical"
msgstr "垂直"

#: webpanel/webpanel.h:19
msgid "Horizontal top-bottom"
msgstr "水平流動，從上到下"

#: webpanel/webpanel.h:20
msgid "Vertical right-left"
msgstr "垂直流動，從右到左"

#: webpanel/webpanel.h:21
msgid "Vertical left-right"
msgstr "垂直流動，從左到右"

#: webpanel/webpanel.h:23 webpanel/webpanel.h:32 webpanel/webpanel.h:40
#: webpanel/webpanel.h:44
msgid "None"
msgstr "無"

#: webpanel/webpanel.h:23 webpanel/webpanel.h:277
msgid "Blur"
msgstr "模糊"

#: webpanel/webpanel.h:24
msgid "Liquid Glass"
msgstr "液態玻璃"

#: webpanel/webpanel.h:28
msgid "macOS 26"
msgstr ""

#: webpanel/webpanel.h:29
msgid "macOS 15"
msgstr ""

#: webpanel/webpanel.h:32
msgid "Arrow"
msgstr "箭頭"

#: webpanel/webpanel.h:33
msgid "Triangle"
msgstr "三角形"

#: webpanel/webpanel.h:36
msgid "Blink"
msgstr "閃爍"

#: webpanel/webpanel.h:36
msgid "Static"
msgstr "靜止"

#: webpanel/webpanel.h:37 webpanel/webpanel.h:41 webpanel/webpanel.h:322
msgid "Text"
msgstr "文字"

#: webpanel/webpanel.h:40
msgid "Bar"
msgstr "條形"

#: webpanel/webpanel.h:44
msgid "Move"
msgstr "移動"

#: webpanel/webpanel.h:45
msgid "Add"
msgstr "新增"

#: webpanel/webpanel.h:87
msgid "Follow caret"
msgstr "跟隨游標"

#: webpanel/webpanel.h:90
msgid "Theme"
msgstr "主題"

#: webpanel/webpanel.h:92
msgid "Default theme"
msgstr "預設主題"

#: webpanel/webpanel.h:94
msgid "User theme"
msgstr "使用者主題"

#: webpanel/webpanel.h:96
msgid "Export current theme"
msgstr "匯出目前主題"

#: webpanel/webpanel.h:100 webpanel/webpanel.h:153 webpanel/webpanel.h:335
msgid "Override default"
msgstr "覆蓋預設值"

#: webpanel/webpanel.h:101 webpanel/webpanel.h:156
msgid "Highlight color"
msgstr "高亮顏色"

#: webpanel/webpanel.h:104 webpanel/webpanel.h:159
msgid "Highlight color on hover"
msgstr "游標懸停時高亮顏色"

#: webpanel/webpanel.h:107 webpanel/webpanel.h:162
msgid "Highlight text color"
msgstr "高亮文字顏色"

#: webpanel/webpanel.h:110 webpanel/webpanel.h:165
msgid "Highlight text color on press"
msgstr "按下時高亮文字顏色"

#: webpanel/webpanel.h:113 webpanel/webpanel.h:168
msgid "Highlight label color"
msgstr "高亮標籤顏色"

#: webpanel/webpanel.h:116 webpanel/webpanel.h:171
msgid "Highlight comment color"
msgstr "高亮註解顏色"

#: webpanel/webpanel.h:119 webpanel/webpanel.h:174
msgid "Highlight mark color"
msgstr "高亮標記顏色"

#: webpanel/webpanel.h:121 webpanel/webpanel.h:176
msgid "Panel color"
msgstr "面板顏色"

#: webpanel/webpanel.h:123 webpanel/webpanel.h:178
msgid "Text color"
msgstr "文字顏色"

#: webpanel/webpanel.h:125 webpanel/webpanel.h:180
msgid "Label color"
msgstr "標籤顏色"

#: webpanel/webpanel.h:127 webpanel/webpanel.h:182
msgid "Comment color"
msgstr "註解顏色"

#: webpanel/webpanel.h:130 webpanel/webpanel.h:185
msgid "Paging button color"
msgstr "翻頁按鈕顏色"

#: webpanel/webpanel.h:133 webpanel/webpanel.h:188
msgid "Disabled paging button color"
msgstr "停用的翻頁按鈕顏色"

#: webpanel/webpanel.h:135 webpanel/webpanel.h:191
msgid "Indicator text color"
msgstr "指示文字顏色"

#: webpanel/webpanel.h:138 webpanel/webpanel.h:194
msgid "Preedit color pre-caret"
msgstr "游標前的預編輯顏色"

#: webpanel/webpanel.h:141 webpanel/webpanel.h:197
msgid "Preedit caret color"
msgstr "預編輯游標顏色"

#: webpanel/webpanel.h:144 webpanel/webpanel.h:200
msgid "Preedit color post-caret"
msgstr "游標後的預編輯顏色"

#: webpanel/webpanel.h:146 webpanel/webpanel.h:202
msgid "Border color"
msgstr "邊框顏色"

#: webpanel/webpanel.h:148 webpanel/webpanel.h:204
msgid "Divider color"
msgstr "分隔線顏色"

#: webpanel/webpanel.h:155
msgid "Same with light mode"
msgstr "與淺色模式相同"

#: webpanel/webpanel.h:209
msgid "Enable scroll"
msgstr "啟用卷軸"

#: webpanel/webpanel.h:210
msgid "Auto expand"
msgstr "自動展開"

#: webpanel/webpanel.h:211
msgid "Show scroll bar"
msgstr "顯示捲軸"

#: webpanel/webpanel.h:213
msgid "Animation"
msgstr "動畫"

#: webpanel/webpanel.h:215
msgid "Max row count"
msgstr "最大行數"

#: webpanel/webpanel.h:217
msgid "Max column count"
msgstr "最大欄數"

#: webpanel/webpanel.h:219
msgid "Expand"
msgstr "展開"

#: webpanel/webpanel.h:221
msgid "Collapse"
msgstr "摺疊"

#: webpanel/webpanel.h:223
msgid "Up"
msgstr "上"

#: webpanel/webpanel.h:225
msgid "Down"
msgstr "下"

#: webpanel/webpanel.h:226
msgid "Left"
msgstr "左"

#: webpanel/webpanel.h:227
msgid "Right"
msgstr "右"

#: webpanel/webpanel.h:229
msgid "Row start"
msgstr "行首"

#: webpanel/webpanel.h:230
msgid "Row end"
msgstr "行尾"

#: webpanel/webpanel.h:232
msgid "Page up"
msgstr "上一頁"

#: webpanel/webpanel.h:234
msgid "Page down"
msgstr "下一頁"

#: webpanel/webpanel.h:235
msgid "Commit"
msgstr "送出"

#: webpanel/webpanel.h:237
msgid "Select candidate"
msgstr "選字"

#: webpanel/webpanel.h:240
msgid "Use main keyboard number keys to select candidate"
msgstr "用主鍵盤數字鍵選字"

#: webpanel/webpanel.h:243
msgid "Use keypad number keys to select candidate"
msgstr "用數字鍵盤數字鍵選字"

#: webpanel/webpanel.h:245
msgid "Optimize for Hyper key"
msgstr "針對 Hyper 鍵最佳化"

#: webpanel/webpanel.h:251
msgid "Layout"
msgstr "佈局"

#: webpanel/webpanel.h:255
msgid "Writing mode"
msgstr "書寫模式"

#: webpanel/webpanel.h:258
msgid "Typography awareness for IM"
msgstr "輸入法感知版面"

#: webpanel/webpanel.h:261
msgid "Vertical comments align right"
msgstr "垂直時註解靠右對齊"

#: webpanel/webpanel.h:265
msgid "Paging buttons style"
msgstr "翻頁按鈕樣式"

#: webpanel/webpanel.h:271
msgid "Image"
msgstr "圖片"

#: webpanel/webpanel.h:274
msgid "Keep panel color when has image"
msgstr "有圖片時保留面板顏色"

#: webpanel/webpanel.h:278
msgid "Shadow"
msgstr "陰影"

#: webpanel/webpanel.h:286
msgid "Text font family"
msgstr "文字字型族"

#: webpanel/webpanel.h:288
msgid "Text font size"
msgstr "文字字號"

#: webpanel/webpanel.h:290
msgid "Text font weight"
msgstr "文字字重"

#: webpanel/webpanel.h:293
msgid "Label font family"
msgstr "標籤字型族"

#: webpanel/webpanel.h:295
msgid "Label font size"
msgstr "標籤字號"

#: webpanel/webpanel.h:297
msgid "Label font weight"
msgstr "標籤字重"

#: webpanel/webpanel.h:300
msgid "Comment font family"
msgstr "註解字型族"

#: webpanel/webpanel.h:302
msgid "Comment font size"
msgstr "註解字號"

#: webpanel/webpanel.h:305
msgid "Comment font weight"
msgstr "註解字重"

#: webpanel/webpanel.h:308
msgid "Preedit font family"
msgstr "預編輯字型族"

#: webpanel/webpanel.h:310
msgid "Preedit font size"
msgstr "預編輯字號"

#: webpanel/webpanel.h:313
msgid "Preedit font weight"
msgstr "預編輯字重"

#: webpanel/webpanel.h:315
msgid "User font dir"
msgstr "使用者字型目錄"

#: webpanel/webpanel.h:316
msgid "System font dir"
msgstr "系統字型目錄"

#: webpanel/webpanel.h:321
msgid "Style"
msgstr "樣式"

#: webpanel/webpanel.h:327
msgid "Mark style"
msgstr "標記樣式"

#: webpanel/webpanel.h:328
msgid "Mark text"
msgstr "標記文字"

#: webpanel/webpanel.h:330
msgid "Hover behavior"
msgstr "游標懸停行為"

#: webpanel/webpanel.h:337
msgid "Border width (px)"
msgstr "邊框寬度（px）"

#: webpanel/webpanel.h:340
msgid "Border radius (px)"
msgstr "邊框半徑（px）"

#: webpanel/webpanel.h:341
msgid "Margin (px)"
msgstr "外邊距（px）"

#: webpanel/webpanel.h:344
msgid "Highlight radius (px)"
msgstr "高亮半徑（px）"

#: webpanel/webpanel.h:347
msgid "Top padding (px)"
msgstr "頂邊內距（px）"

#: webpanel/webpanel.h:349
msgid "Right padding (px)"
msgstr "右邊內距（px）"

#: webpanel/webpanel.h:351
msgid "Bottom padding (px)"
msgstr "底邊內距（px）"

#: webpanel/webpanel.h:354
msgid "Left padding (px)"
msgstr "左邊內距（px）"

#: webpanel/webpanel.h:356
msgid "Gap between label, text and comment (px)"
msgstr "標籤、文字、註解間距（px）"

#: webpanel/webpanel.h:359
msgid "Vertical minimum width (px)"
msgstr "垂直時最小寬度（px）"

#: webpanel/webpanel.h:362
msgid "Scroll cell width (px)"
msgstr "卷軸儲存格寬度（px）"

#: webpanel/webpanel.h:365
msgid "Horizontal divider width (px)"
msgstr "水平分隔線寬度（px）"

#: webpanel/webpanel.h:374
msgid "User CSS"
msgstr "使用者 CSS"

#: webpanel/webpanel.h:375
msgid "Copy HTML"
msgstr "複製 HTML"

#: webpanel/webpanel.h:376
msgid "Plugin dir"
msgstr "外掛目錄"

#: webpanel/webpanel.h:378
msgid "I know there may be risks for using plugins"
msgstr "我知道使用外掛可能有風險"

#: webpanel/webpanel.h:381
msgid "Plugins"
msgstr "外掛"

#: webpanel/webpanel.h:383
msgid "Dangerous API for JavaScript plugins"
msgstr "用於 JavaScript 外掛的危險 API"

#: webpanel/webpanel.h:386
msgid "Basic"
msgstr "基礎"

#: webpanel/webpanel.h:387
msgid "Light mode"
msgstr "淺色模式"

#: webpanel/webpanel.h:388
msgid "Dark mode"
msgstr "深色模式"

#: webpanel/webpanel.h:389
msgid "Typography"
msgstr "版式"

#: webpanel/webpanel.h:390
msgid "Scroll mode"
msgstr "卷軸模式"

#: webpanel/webpanel.h:391
msgid "Background"
msgstr "背景"

#: webpanel/webpanel.h:392
msgid "Font"
msgstr "字型"

#: webpanel/webpanel.h:393
msgid "Caret"
msgstr "游標"

#: webpanel/webpanel.h:394
msgid "Highlight"
msgstr "高亮"

#: webpanel/webpanel.h:395
msgid "Size"
msgstr "尺寸"

#: webpanel/webpanel.h:396
msgid "Advanced"
msgstr "進階"
